90後地產經紀儲2年錢上車 : 「衣食住行，住是生活中的必需品」 樓市長遠一直向上

「人生最重負債就是這一刻！」90後的Dicky向地產站記者說笑，他近期成功買樓，並直言入市後心情，可以說輕鬆了，但亦感到有更多責任落於自己身上。
Dicky早前購入屯門恆大‧珺瓏灣的一個223平方呎開放式單位，成交價391萬元。他指是次上車採用發展商按揭，可承造9成按揭，即首期約39萬元，全數由自己支付及供款。項目現時為樓花項目，明年8月份可交樓。
居住屯門區的Dicky表示，是次買入單位是為了上車自用，亦有打算將來與另一半結婚時可使用，故一直都以長大及工作的屯門區為目標。
Dicky指，自己為人較小心，不太懂投資，主要以儲蓄為主，每月約三分之二的收入亦會儲起來，主要因任職地產代理工作關係，收入可謂「多勞多得」，收入高峰的時候可達六位數字，加上少娛樂，「去旅行都去短綫的，澳門等不用坐飛機都去到」，故工作近2年，便可以成功上車。
初次入市便遇上近日疫情及環球經濟不明朗，Dicky指單位自用，對他而言未有太大影響。Dicky指，「衣食住行，住是生活中的必需品」，未會太擔心經濟環境差影響自己計劃。
加上跌市等屬大環境因素，「大家一齊跌一齊升」，認為跟大市去向，加上現時直至有結婚計劃都未有賣出打算，現時入市亦給自己有個住屋保障。
DICKY：一步一級上 不要急去買「夢想的家」

問到對其他望買樓上車的90後年輕人的建議，他指應「腳踏實地一步一級地上」，首次置業應揀選自己負擔到的物業，再慢慢轉換上去。他指不要急去買「夢想的家」，買一個自己負擔不到的單位。

▲ Dikcy建議買樓應「腳踏實地一步一級地上」，首次置業應揀選自己負擔到的物業，再慢慢轉換上去。

223呎
珺瓏灣個位靚到

90後冇network 冇乜經驗. 係真唔真咁把炮

叻仔,接火捧

如果AA既生意唔穩定, 地產佬既按揭有冇得還息不還本? 9倍槓桿真心勁

借9成都算腳踏實地？

掃管笏最入個位 點解唔買返屯門市中心附近既舊樓 可能貴少少 但前景點都好過呢個位。。。

棍龍灣開放式

他指是次上車採用發展商按揭

睇佢個閪樣好似咩專業人士咁擺串樣

391係折實價？
除返成萬7蚊尺

傻閪，買垃圾則仲要供

所以咪用p+1既呼吸plan...
銀行根本唔借比佢

on9

呢個就醒啦 識借九成上車 快好可以享受財富增值

因為得單幢無房樓，先買得起

3年後月供18k 供個咁既野。。。
個個月供息唔供本咁

390萬買200呎掃管笏，仲要衝出黎大大聲話你知

仲要影張運籌帷幄既相

汪狗d o靚黎

360萬mortgage
老老實實真係唔睇好

泰拳高手？

應該係恆大俾錢賣廣告

個樣幾撚陰濕🙈

鄉音好正

蓋清, AA都要考牌架

嘩！成功人士咁！發展商按揭利息特平，批核快過銀行

都似係啦， 賣極都賣唔去， 好似2000伙賣得果300-400伙

月入六位數 住二百呎山區私樓 vs
月入四位數 住二百呎市區公屋

真係唔知咩叫生活

390萬買棍龍灣開放式 同 700萬買預半生一房
我已經分唔清邊個on9 d

原來借九成
有咩參考價值
接火棒隨時負資產等跳樓
長期樓價向上？？？
但你承受到負資產嗎

我會考之後屎忽痕走去考都考到啦狗屎垃圾阿豬阿狗阿伯阿嬸都做到，一班濕鳩廢人扮專業

發展商按揭應該2－3年後就變高息，但aa轉按去銀行想借返咁多就難d
所以佢呢2－3年真係要再努力儲多d

擺明造媒啦

叫人買納米樓

睇睇下樓上D巴打既分析, 可能真係發展商打手廣告黎

我90後

見到中學平時蝦蝦霸霸個d撚樣好似係撈地產撈得好掂

平時見佢地係fb 話自己點叻點叻

係咪真係咁撚勁

我5年前已經提左大家唔好買樓 會跌
而家真係跌 希望個陣d人聽我講

AA收入永遠都係個謎. 最實際咪問佢要交幾多稅
AA自己唔做到光光鮮鮮, 係難D說服到D客仔幫佢做生意. (依度我絕對唔係話AA要水客落單)

溫巴點睇復活節之後既港股

買層山卡啦垃圾樓以為自己人生贏家
女都嫌遠唔入黎啦
買到貝沙灣先講野啦

借到銀行九成都叻仔 最幣係高息呼吸plan

話, 好叻仔wor, 可以自己俾到39萬首期

其實珺瓏灣係邊？

睇google map 佢個位置西到

按發展商
想知還款有冇1成係個本

aa狗最鐘意幾個人買架n手馬莎陰蒂輪住渣, 扮撈得掂

大過車位，叻叻

我而家睇jobsdb唔睇股市

當佢而家即刻比貴息 月供18000 本金4000

識人月入六位數一個人住市區公屋，人地就真係叫生活

諗起呢d自以為專業人士既aa9住間乞衣劏房當寶真係好好笑🙈

呼吸plan第三年就來料

慢慢受🙈

呼吸PLAN都可以大大聲
咩世界

呼吸plan?

鄰國炒到啲咁貴 要我地硬食？

又咩咁叻

儲2/3
唔俾家用

恒大on撚99接貨 上一手平買塊地 恒大八千幾蚊平地皮呎價買

假到咁

六位數字收入都係得四十萬做首期？

無限qe佢捱得過就贏

人唔笑狗都吠

因為借唔到九成囉

其實QE與否同佢搵唔搵到錢供有直接關係咩？

自僱借到9成？

位置閪
呎價閪
則閪
發展商按閪
都真係唔太睇好
尤其係發展商高息按呢點
仲要aa轉按去正常銀行都唔容易

計返月薪都係兩萬四
佢地既六位數係咪計埋小數點

坐艇仔

銀行肯同佢做九按都算好

而家係垃圾呼吸plan

第三年睇佢點供

條友買樓時一定計埋自己賺自己份乞衣佣覺得好抵

可以同女女講住黃金海岸隔離

講到自己咁叻仔搵六位數一個月
儲果39萬首期都要兩年？

條友係專業人士

個位咁西

應該買架靚車加車位襯佢間豪宅

樓市未來一年一定會跌超過一半
負資產再現

仲要撈地產 開唔到單除時斷供

嘩，正！過多幾年層樓升幾倍，四十歲就做千萬富翁
鬼唔望你做負資產呀傻仔

就算橫行

佢呢d一手已經超溢價既劏房都會係跌巿火車頭

再加上呼吸plan

樓市開始唔掂
開始搵人接火棒

我去親睇樓
啲aa都係長褲波鞋
有啲拎住個買餸袋
你地見到啲瑪莎輪住揸係邊度

地產狗，傳銷狗，倫敦金，香港三大精英產業

去現場睇過, 一梯勁多伙, 朝早返工實好精彩

第一要估到價
第二係佢份工擺明非穩定收入 銀行唔會比高成數比佢
佢要準備一筆大數上會

一係就挨貴息囉

aa9專業人士咁撚勁

一定比得起啦

呀sir睇樓買樓呀？

好平好抵必賺呀

成班廢淡又衝出嚟

on9 保險呢?

食都係生活中既必需品
所以做食肆一定賺，唔會執笠

係喎，仲有黑警添

40萬就可以做首期
初次入市便遇上近日疫情及環球經濟不明朗，
Dicky指單位自用，對他而言未有太大影響。
好清高

個位置仲衰過大西北, 東涌

AA狗屌你老母

自住驚西

1個月6位 11個月4位ok?

笑死，仲要買垃圾含大

223呎

有架252

掃管笏開放式

祝你好運

不用分那麼細，兩邊都戇鳩

要呃人先要呃自己

老老實實 oma oma 星堤 the carmel napa...
成堆呎價一萬甚至九千幾 第日銀行點估價

專業人士買架瑪莎啦

搭巴士？

無呼吸plan佢做唔到9 按麻

首次置業應揀選自己負擔到的物業，再慢慢轉換上去。他指不要急去買「夢想的家」，買一個自己負擔不到的單位。

得呢句野係有用

有錢仔家族咪得
同d保險mt一鳩樣
都係搵d有錢人家庭入去呃鳩哂d錢

供完樓喜迎2047

呢個隔離都好隔下喎

就算要買 ,都唔好買買開放式
分分鐘坐艇坐成世

252 多謝你。

東涌近機場有地鐵，大西北都叫發展成熟日常生活無問題， 掃管笏真係睇唔透。

掃管芴好撚癲 有私家車都唔撚掂
唯一公路又窄又塞 幾間國際學校

古爺仔樣,呃女去做雞就係呢隻

佢點樣可以借到九成
靠佢果六位數字收入

青山公路返工放工時間，俾架F1 你都係等燈位。

400萬買間棺材屋都仲要覺得好威上新聞

p+1 發展商真係賺到笑

啲報紙/AA成撚日誤導人
你估400萬樓淨係40萬首期咩
你仲要拎多9萬蚊交印花稅
係無得問銀行借架
即係你起碼要50萬現金先買到樓

個樣好奸

我唔會揾佢買樓

好似要識多國武術

叻仔好快賺個double可以換一房了

嘩 成個成功人士咁款
真係恭喜你呀
買300 呎都唔夠

依到好多淡友

講起印花税真係火都黎
廢老個代人，上車盤價錢範圍，一百蚊象徵式就得
over左最多一兩千
而家樓價升成咁，港共完全唔update下印花表
上車盤已經折墮到係劏房二百尺，都閒閒地要八九萬

同江狗差唔多樣

咪就係
最好係按呎數比例計

上唔到會撻訂大鑊啲定係供幾年呼吸plan 轉唔返銀行plan 又賣唔返好價大鑊啲

我都r撚晒頭

每個年代物價唔同
但係港英執政時，真係睇住上車客照顧
上車盤印花税大概只係你一兩日既血汗人工
而家仆街港共，上車盤350萬起跳
印花税都要六七皮
等如入息中位數三四個月血汗人工

佢講得無錯，長期樓價係一定升，因為銀紙貶值。
但如果一跌市，只要跌一兩年，佢未等到長期已經要去IFC。負資產加失業或冇單食低薪兩三年，佢頂唔頂得順？

吹奏樓價
有排都未跌

睇淡呢一個地產經紀既操作唔代表睇淡樓市
即係睇淡恆大唔代表睇淡恆指一樣

點解d人話個位閪，400萬內大西北既新樓，其實無咩得揀，得濕地同掃管fuck,遲下咪洪水橋

39萬首期，全港過半打工仔儲兩年做到啦

你去過 掃管笏未先。

早知讀多d書咪可以做呢d專業人士

前兩日先有單屯門居屋375呎四球內
條友根本借唔到銀行錢先焗上新樓

問十個屯門人應該冇人知邊度嚟

行過千島湖

可能佢想要全新樓呢

223呎
比狗住？

屯門大把一萬呎左右嘅樓啦

小心啲供啦小朋友

自住驚閪

個重點係 身為AA應該知呼吸plan係on9
不過aa 冇固定收入 撚有銀行借比你

佢個樣坐定粒六啊，駛同佢驚

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

幫發展商造市
自然有打賞

屌咩ching 講到咁勵志，原來39萬

一年後鞭屍

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

地產sales 10個入面2個人搵哂8個人既錢 自己諗呢D例子有幾多

俾到39 萬首期有幾勁，輕輕做幾年野都儲到啦

個樣四十中都黎緊

見到啲aa咁講，就知係時候收皮

廣告嚟架？

憑佢個樣比到財務公司信心

個樣見到都
瞓多啲啦
不過又係既AA要努力跑數

其實保昇會好過佢

佢個樣都話明係想呃你

39萬 儲兩年 每個月儲16k
計埋雙糧花紅bonus 我當平均月薪20-22k 食住係屋企 雖然真係要慳 但其實都合理
今時今日真係五十歲唔死都上到報

仲要買個咁嘅閪盤 啲錢拎去驗腦好似化算啲

呼吸plan通常頭2年做返錢行P按息2.5%
冇罰息期 通常搏收樓升少少 轉出銀行做8成按保

做aa做唔做到8成按保？

做到 計返6個月平均

你睇三寶？

又未到3 寶
Yoho 系炸

咁點會有 瑪莎...大佬 收你個少少佣.....
真係要見到下Tesla 坐底都睇 2000萬中啦....

要見波子 瑪莎 起碼都5000萬上先出啦

200幾呎點樣住